標普：倘香港高度自治受損 或檢視評級

繼惠譽昨日確認香港長期信貸評級「AA+」後，另一評級機構標準普爾發表報告，重申香港信貸評級為「AA+」，前景為「穩定」。

兩家評級機構均有提及《逃犯條例》修訂爭議。標普指出，條例引起市場廣泛討論，憂慮會損害一國兩制下賦予香港的高度自治權。香港目前評級高於中國內地的「A+」，該評級機構解釋，這基於香港的管治水平、法治基礎、政策框架、營商環境及監管制度與中國內地截然不同，即使大灣區令中港經濟融合，亦不會收窄差異。

不過，若內地及香港的體制與監管框架變得相似，會損害香港高度自治，由於香港信貸評級高於中國內地，標普或因此檢視香港的評級。

惠譽日前確認香港長期評級為「AA+」，表示香港與評級僅「A+」的中國內地融合，會限制香港評級水平。

惠譽指給予香港的評級，是基於其管治水平、法治、政策框架、營商與監管環境均與中國保持不同，若兩地制度及監管框架趨向一致，削弱香港的自治水平，惠譽將審視會否重新評估香港評級。

咪玩啦
仲有高度自治咩?
降grade就快d啦

連降幾級唔該

繼惠譽昨日確認香港長期信貸評級「AA+」後，另一評級機構標準普爾發表報告，重申香港信貸評級為「AA+」，前景為「穩定」。

即係無變過

快撚D降